{
    "question": "Sebanyak 100 mL NH4OH 0,1 M\u00a0dicampur dengan 400 mL larutan NH4OH 02 M\u00a0lain. \u00a0Hitung pH larutan campuran ! (Kb=5x10 pangkat -7)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "M cmpurn= 100*0,1+400*0,2 per 100+400\n                     = 50/500=0,1 M\n[OH-]= Akar kuadrat dr 0,1 M * 5x10 pgkt-7\n           = akar kuadrat dr 5* 10 pgkt-8\n           = 2,24 * 10 pgkt-4\npOH=- log 2,24 * 10 pgkt-4\n         =4- log 2,24\npH = 14-(4- log 2,24)\n       = 10 + log 2,24",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-awalnya-reaksi-redoks-dikaitkan-dengan-oksigen-kemudian-dgn-834",
            "question": "Pada awalnya reaksi redoks dikaitkan dengan oksigen, kemudian dgn serah terima elektron dan perubahan bilangan oksidasi. apakah alasan mengaitkan reaksi redoks dengan :    a. serah terima elektron\r\nb. perubahan bilangan osidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. serah terima redoks. jawabannya : peristiwa reduksi mengalami pengikatan elektron, sedangkan peristiwa oksidasi mengalami pelepasan elektron<br><br>b. perubahan bilangan redoks. jawabannya : bilangan oksidasi dari peristiwa reduksi biloksnya turun sedangkan peristiwa oksidasi biloksnya naik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mr-no32-berapa-662",
            "question": "Mr (NO3)2 berapa?........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ar N = 14\\<br>Ar O = 16<br>Mr (NO\u2083)\u2082 = (Ar N + 3Ar O) x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (14 + 3(16)) x\u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (14 + 48 ) x\u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (62)2 = 124 gr/mol (satuan untuk Mr)<br>semoga membantu!!!<br>jangan lupa, pilih sebagai\u00a0jawaban terbaik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nama-yg-tepat-untuk-k2cr2o7-adalah-a-kalium-dikromat-vi-372",
            "question": "1. Nama yg tepat untuk K2Cr2O7 adalah\u00a0 A. Kalium dikromat (VI)\u00a0 B. Kalium kromat (VI) C. Kalium kromat (V)\u00a0 D. Kalium dikromat (V)\u00a0 E. Kalium krokat (IV) \u00a0 \u00a0 2. peristiwa berikut melibatkan reaksi redoks,kecuali.\u00a0 A. Besi berkarat B. Penyetruman aki kendaraan\u00a0 C. Ekstraksi logam\u00a0 D. Pelarutan garam E. Daur ulang perak.\u00a0 Berikan alasannya juga.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A (Kalium dikromat VI)<br>2. D (Pelarutan garam)<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-fungsi-senyawa-turunan-benzena-masing-masing-3-735",
            "question": "Sebutkan fungsi senyawa turunan benzena masing-masing 3 !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Benzena monosubstitusi adalah senyawa turunan benzena yang salah satu atom hidrogennya diganti dengan gugus fungsional yang lain. Ada banyak sekali benzena monosubstitusi</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>-Toluena digunakan sebagai pelarut dan sebagai bahan dasar untuk membuat TNT (trinitotoluena), senyawa yang digunakan sebagai bahan peledak (dinamit).<br>-</span><span>Stirena digunakan sebagai bahan dasar pembuatan polimer sintetik polistirena melalui proses polimerisasi.<br>-</span><span>Anilina merupakan bahan dasar untuk pembuatan zat-zat warna diazo.Anilina dapat diubah menjadi garam diazonium dengan bantuan asam nitrit dan asam klorida.<br></span>-<span>Benzaldehida digunakan sebagai zat pengawet serta bahan baku pembuatan\u00a0</span>parfum<span>\u00a0karena memiliki bau yang khas.Benzaldehida dapat berkondensasi dengan asetaldehida (etanal),untuk menghasilkan sinamaldehida (minyak kayu manis).</span><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-konduktor-yang-lebih-baik-jelaskan-a-hci-01-m-atau-hci-581",
            "question": "Manakah konduktor yang lebih baik? jelaskan    a. HCI 0,1 M atau HCI 0,2 M\r\nb. HCI 0,1 M atau CH3COOH 0,1 M\u00a0\r\nc. HCI 0,1 M atau H2SO4 0,1 M\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.Yang lebih baik adalah HCL 0,2 M karena konsentrasinya lebih besar.Semakin besar konsentrasi suatu larutan maka semakin bagus dalam menghantarkan listrik.HCl juga merupakan elektrolit kuat<br><br>b.Yang lebih baik adalah HCl 0,1 M karena HCl merupakan elektrolit kuat sehingga menjadi konduktor yang lebih baik daripada CH3COOH yang merupakan elektrolit lemah.<br><br>c.Yang lebih baik adalah tidak ada karena keduanya sama sama elektrolit kuat dan konsentrasinya sama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kg-kaporit-caoci2-yang-harus-ditambahkan-ke-dalam-sebu-168",
            "question": "Berapa kg kaporit (CaOCI\u2082) yang harus ditambahkan ke dalam sebuah kolam renang yang berisi 60.000 m\u00b3air, agar kadar kaporit dalam air kolam tersebut sebesar 5 ppm*?    *ppm=part per million\r\n1\u00a0\u00b0/\u2080=10\u2074 ppm\r\ntolong.. :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 ppm = 5/1juta<br><br>60.000m3 * \u00a05 / 1juta = 0.3 m3<br><br>Karena 1m3 air\u00a0itu 1000kg , maka 0,3m3 adalah 300kg..<br><br><br>300kg kaporit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-10-ml-larutab-asam-sulfat-tepat-dinetralkan-oleh-5ml-larut-463",
            "question": "jika\u00a0 10 mL larutab asam sulfat tepat dinetralkan oleh 5mL larutan KOH 1M,hitunglah molaritas larutan asam sulfat tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]V1 . M1 = V2 . M2\n10 . M1 = 5 . 1\n10 M1 = 5\nM1 =  \\frac{5}{10} \nM1 = 0,5M[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurutku, Molaritasnya sama 1M juga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebanyak-2-gram-naoh-mr40-dilarutkan-ke-dalam-air-s-626",
            "question": "1.sebanyak\u00a02\u00a0gram\u00a0NaOH\u00a0(Mr=40)\u00a0dilarutkan\u00a0ke\u00a0dalam\u00a0air\u00a0sampai\u00a0volumenya\u00a0200\u00a0ml.tentukan\u00a0PH\u00a0dari\u00a0larutan\u00a0tersebut?    2.Tentukanlah\u00a0PH\u00a0dan\u00a0P0H\u00a0dari\u00a02\u00a0liter\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,005m",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[No.1]<br>\nDik: Massa NaOH = 2 gram, dengan Mr = 40<br>\nVolum larutan = 20 ml<br>\nDit: pH<br>\nJaw:<br>\nKarena sudah diketahui konsentrasinya maka volum tidak berpengaruh<br>\nStep-1 siapkan konsentrasi larutan<br>\n\u21d2 Konsentrasi M = [gram/Mr] x [1000/Volum mililiter]<br>\n\u21d2 M = [2/40] x [1000/200] <br>\n\u21d2 M = 1/4 molar<br>\nStep-2 siapkan konsentrasi ion hidroksi<br>\n\u21d2 [OH\u207b] = M x valensi basa (jumlah OH dalam NaOH adalah 1)<br>\n\u21d2 [OH\u207b] = 1/4 x 1<br>\n\u2234 [OH\u207b] = 1/4 molar atau 2,5 x 10\u207b\u00b9 molar<br>\nStep-3 hitung pH<br>\n\u21d2 pOH = - \u33d2 [OH\u207b] <br>\n\u21d2 pOH = - \u33d2 [2,5 x 10\u207b\u00b9] atau pOH = 1 - \u33d2 2,5<br>\n\u21d2 pH = 14 - pOH<br>\n\u21d2 pH = 14 - [1 - \u33d2 2,5]<br>\n\u2234 pH = 13 + \u33d2 2,5<br>\nPerhatikan pengolahan lebih lanjut:<br>\npH = 13 + \u33d2 2,5 \u21d2 pH = 13 + [\u33d2 10 - \u33d2 4]<br>\nJadi, bisa ditulis sebagai pH = 14 - 2.\u33d2 2<br><br>\n\n[No.2]<br>\nDik: 2 liter larutan H\u2082SO\u2084 0,005 M<br>\nDit: pH dan pOH<br>\nJaw:<br>\nStep-1 hitung [H\u207a]<br>\n[H\u207a] = M x valensi asam (jumlah H dalam H\u2082SO\u2084 adalah 2)<br>\n[H\u207a] = 0,005 x 2<br>\n[H\u207a] = 0,01 = 10\u207b\u00b2 molar<br>\nStep-2 hitung pH dan pOH<br>\npH = - \u33d2 [H\u207a] <br>\npH = - \u33d2 10\u207b\u00b2<br>\n\u2234 pH = 2<br>\n\u2234 pOH = 14 - 2 = 12<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-larutan-h2so4-0005-m-dicampur-dengan-50-ml-laruta-442",
            "question": "Sebanyak 50 ml larutan H2SO4 0.005 M dicampur dengan 50 ml larutan NaOH 0.05 M. hitunglah ph larutan itu sebelum dan sesudah campuran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2SO4 -&gt; 50 x 0,005 = 0,25 mmol<br>NaOH -&gt; 50 x 0,05 = 2,5 mmol<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0NaOH + H2SO4\n-&gt; Na2SO4 + 2 H2O<br></span><span>Mula2 \u00a0\u00a02,5\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,25 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0-<br></span><span>Reaksi\u00a00,25\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n0,25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,25<br></span><span>Sisa \u00a0 \u00a0\u00a02,25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\n0,25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,25<br></span>Tersisa NaOH 2,25<br>[OH-] = M x Valensi<br>[OH-] = 2,25/100 x 1 = 0,0225<br>pOH = -log [OH-]<br>pOH= -log 2,25x10^-2<br>pOH= 2-log 2,25<br>pH = 14-(2-log 2,25)<br><span>pH = 12+log 2,25</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membuat-asam-sulfatdigunakan-gas-so3massa-gas-tersebut-pa-640",
            "question": "untuk membuat asam sulfat,digunakan gas SO3.massa gas tersebut pada temperatur 27'C dan tekanan 1 atm adalah 10 g.hitunglah volume gas pada saat itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari mol dari larutan tersebut<br>mol SO3 = gram / Mr\u00a0 10 / (32 + 16x3) =10 /80 = 0,125mol<br>T = 27 + 273 = 300 K<br>kemudian gunakan rumus<br>PV = nRT<br>1 x V = 0,125 x 0,082 x 300<br>V = 3,075 Liter<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}